{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007699",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2022-08-26",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "硬質陶器株式会社"
    },
    "text": "硬質陶器株式会社\n熱い生活の現場、日本硬質陶器株式会社  私たちが立っているこの道、100年前はどんな姿だったでしょうか。人力車と電車が忙しなく動き、街では韓服を着た人々が屈せずに暮らしていた時代。その時の影島を路上で見てみましょう。近代歴史の痕跡に沿って繰り広げられる最初のお話は、陶磁器工場の日本硬質陶器株式会社です。  日本硬質陶器株式会社は1908年、日本の金沢の地域企業として設立されました。会社は1917年に朝鮮に進出し、今皆さんが立っている影島区大橋路14番ギル17に工場を設立します。朝鮮全体で最も大きな陶磁器工場であり、東洋最大の規模でした。それだけ従業員も多かったです。計900人の従業員が韓国食器や洋食器などを製作しました。作られた陶磁器製品は東南アジア各地に輸出されました。人気も高かったそうです。光復以後、工場は社名を大韓陶器株式会社に変更し、引き続き陶磁器を生産しました。光復の喜びが消える前に、会社は転換点を迎えます。朝鮮戦争が勃発し、有名画家たちが釜山に避難するようになったのです。イ・ジュンソプ、キム・ウンホ、ビョン・グァンシクなど当代を代表する画家たちが大韓陶器でハンドペイント陶磁器皿を製作しました。避難首都の釜山で暮らしていた画家たちの生活の基盤でした。この陶磁器は記念品として大きく注目されました。しかし、時が経つにつれてステンレスの器が登場するようになり、陶磁器の人気は徐々に下がりました。1970年、経営難に耐えられなかった大韓陶器は、表舞台から消えてしまいます。  現在、ここにはアパートが建てられています。高い煙突から生活の熱気が立ち上っていた生活の現場でした。日本硬質陶器株式会社の建物の塀の一部は、ブルーポート2021（影島区蓬莱ナル路138）の裏門に残り、当時の時間を保っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "日本硬質陶器株式会社はいつ設立されましたか？",
            "answer": "日本硬質陶器株式会社は1908年に設立されました。"
        },
        {
            "question": "日本硬質陶器株式会社の工場はどこにありましたか？",
            "answer": "日本硬質陶器株式会社の工場は影島区大橋路14番ギル17にありました。"
        },
        {
            "question": "日本硬質陶器株式会社の工場はどのくらいの規模でしたか？",
            "answer": "日本硬質陶器株式会社の工場は朝鮮全体で最も大きく、東洋最大の規模でした。"
        },
        {
            "question": "日本硬質陶器株式会社では何を製作していましたか？",
            "answer": "日本硬質陶器株式会社では韓国食器や洋食器などを製作していました。"
        },
        {
            "question": "日本硬質陶器株式会社の製品はどこに輸出されましたか？",
            "answer": "日本硬質陶器株式会社の製品は東南アジア各地に輸出されました。"
        },
        {
            "question": "大韓陶器株式会社はいつ社名を変更しましたか？",
            "answer": "大韓陶器株式会社は光復後、社名を変更しました。"
        },
        {
            "question": "大韓陶器株式会社はどのような陶磁器を生産していましたか？",
            "answer": "大韓陶器株式会社では有名画家たちがハンドペイント陶磁器皿を製作していました。"
        },
        {
            "question": "大韓陶器株式会社はなぜ経営難に直面しましたか？",
            "answer": "大韓陶器株式会社はステンレスの器が登場し、陶磁器の人気が下がったため経営難に直面しました。"
        },
        {
            "question": "大韓陶器株式会社はいつ消滅しましたか？",
            "answer": "大韓陶器株式会社は1970年に消滅しました。"
        },
        {
            "question": "現在の日本硬質陶器株式会社の建物はどこにありますか？",
            "answer": "現在の日本硬質陶器株式会社の建物はブルーポート2021（影島区蓬莱ナル路138）の裏門に残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 563,
        "QA": 423
    }
}